又贏！中共回擊彭斯 「美帝衰落從受迫害妄想開始」

美國副總統彭斯（Mike Pence）前日發表對華政策演說，公開力數中國外交內政各種「惡行」，中國外交部及官媒事後重炮回應，指彭斯是「捕風捉影、混淆是非」。中共中央政法委微信公眾號「長安劍」今日亦發文，揶揄彭斯抨擊中國，反映「帝國衰落從受迫害妄想開始」。

該文指，美國對中國口誅筆伐，意味無窮。第一，美國歷來大選前要猛批中國，到選民耳朵裏，基本可以翻譯為「只有選我們才能對抗中國。」而彭斯此次中期選舉前如此不淡定，不符合慣例。文章謂：「事出反常必有妖，這屆美國政府心裏沒底啊！」最直接的原因是，貿易戰動搖了共和黨支持者的基本盤。

「在選票面臨風險的當下，美國政府的策略其實很簡單：樹外敵以安內。彭斯突然大罵中國，喊的其實是：『趕緊選我呀，趕緊選我呀，不選我就遂了中國的心願了！』現在是彭斯站在前台，要是形勢繼續嚴峻，下一個就該是特朗普本人了。」

第二，「迫切希望美國換個總統的，不是中國而是美國！」在彭斯表示「中國希望美國換個總統」的話題下，很多美國網民留言，「So do we！」「我們的確希望能夠更換一個更『靠譜』的總統。」根據「長安劍」觀察，在彭斯演講後，國際主流媒體幾乎沒有一篇評論是為他叫好。

至於彭斯講話反映的第三件事，就是「一個帝國的衰落從受迫害妄想症開始」該文表示，「一個人越外強中乾，就越喜歡咄咄逼人。受迫害妄想症是一個帝國正在衰落的象徵。不論是在『讓美國再次偉大』的口號裏，還是在對中國咄咄逼人的指責裏，喧囂背後都是一個內心缺乏安全感的超級大國。」

該文也指，正在走下坡路的美國，把中國視為頭號戰略對手，將長期存在。「儘管我們承認美國還很強大，儘盡管我們從無干涉美國的意願，儘管我們以最大的誠意願意與其合作共贏。但美國還是把自己一貫幹的事都安到了中國頭上。」而中國對美的態度是不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏，也會堅持改革開放的戰略定力。

罵緊美國？

岩架啦 再繼續癲落去

一個人越外強中乾，就越喜歡咄咄逼人。受迫害妄想症是一個帝國正在衰落的象徵。

廢話連篇 中文係分析語都可以出篇垃圾嚟回擊

好心摺埋啦

成個中國外交部丁蟹上身咁

講緊自己

長安劍，個名好型棍，有創意，又贏

唔係精神病人好難作得出呢篇文

支那剩係追住干預選舉回應，
其他人權，宗教，新疆，強逼技術轉移，
全部避而不答，仲網絡封鎖，

係連人地用魯迅，都封埋

美帝衰落邊個最開心

睇自己睇得咁通透

死到臨頭都仲咁講 睇黎佢心底裡好想支共倒台 支拿分裂

翻譯英文推上國際報

邊個國家D人覺得自己成日俾人迫害?

很多美國網民留言，「So do we！」

支國咁多蝗係反美是工作,居美是生活
緊係多啦

唔好俾美軍透過香港入廣東，我會幫手帶路

又係唔回應人地講啲嘢，自說自話

兩廣 南海油田

同錫安劍有冇關係？

每一句都好似講緊自己咁

大佬你唔好咁痴線啦 唔使自己話自己呀